<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!-- This document was created with Syntext Serna Free. -->
<concept xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsa5="http://dita.oasis-open.org/architecture/2005/" xsi:noNamespaceSchemaLocation="urn:oasis:names:tc:dita:xsd:concept.xsd:1.1" id="og-ch15-cracking" xml:lang="ru">
  <title>Похрустывание, потрескивание, пощелкивание, поскрипывание...</title>
  <titlealts>
    <navtitle>Хруст</navtitle>
  </titlealts>
  <concept id="og-ch15-cracking-popping">
    <title>Хруст и треск суставов</title>
    <conbody>
      
      <p>Хруст и треск суставов теория объясняет кавитацией. При хрусте сустава суставная капсула
        увеличивается из-за растяжения. Давление в синовиальной жидкости падает и небольшое
        количество растворенного в жидкости воздуха собирается в пузырьки, которые лопаются.
        Образование и схлопывание этих пузырьков вызывает звуки хруста и треска.</p>
      <p>На эту тему проводилось несколько исследований.</p>
      <p>Примечательно задокументированное исследование, когда врач на протяжении 50 лет ежедневно
        хрустел костяшками пальцев и так и не заработал артрит.</p>
      <p>Одно из исследований показало, что при таких манипуляциях на суставы действует сила,
        которой более чем достаточно для их повреждения. Но в целом полученные данные говорят о том,
        что артрит все-таки не развивается.</p>
      <p>Другое исследование показало, что хруст суставов коррелирует с их отечностью и снижением
        силы хвата. Хотя при этом присутствовали и другие факторы — ручной труд, обкусывание ногтей,
        курение и употребление алкоголя. Таким образом, потенциальной причиной могут быть смешанные
        факторы. Ни одно из других исследований не пришло к такому же выводу. Но в нем может быть
        некоторая логика — люди с определенными личностными чертами, общими вредными привычками и
        сильным стрессом могут быть предрасположены к слабости связок или их медленному
        восстановлению. Все же я не думаю, что об этом стоит беспокоиться.</p>
      <p>Хотя отечность и потеря силы хвата представляют определенный интерес. У всех нас разные
        гены, которые определяют плотность суставных капсул. Если у вас особенно слабые суставы
        (гипермобильность суставов), то, наверное, не стоит хрустеть костяшками пальцев. Плотность
        зависит также и от пола. У беременных женщин в организме увеличивается количество гормона
        релаксина (чтобы подготовиться к родам), что ослабляет связки. Возможно, также не стоит
        хрустеть суставами пальцев, если вы беременны.</p>
      <p>Слабые суставы увеличивают риск ортопедических травм и снижают силу. Из-за того, что
        суставы становятся менее стабильными вследствие рыхлости соединительной ткани, организм
        снижает генерируемую силу, чтобы не травмироваться. Ослабление суставов может стать
        проблемой.</p>
    </conbody>
  </concept>
</concept>