<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE concept
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN" "concept.dtd">
<concept id="og-app-b-kip_pullups" xml:lang="ru">
   <title><text id="title">Подтягивания раскачиванием</text>
   </title>
   <titlealts>
      <navtitle>
         <text conref="#./title"/>
      </navtitle>
   </titlealts>
   <shortdesc>
      <image href="img/kip_pullups.png" align="left"/>
      <text conref="#./title"/>. Уровень 2
   </shortdesc>
   <prolog>
      <data>
         <text id="enabbrev">Kip Pullups</text>
      </data>
   </prolog>
   <conbody>
      <p>Подтягивание раскачиванием (<i>киппингом</i>) является начальным упражнением, которое
         облегчает подтягивание за счет перевода горизонтального импульса, созданного движением тела
         под перекладиной, в вертикальный импульс.</p>
      <p>Многие считают подтягивания с раскачиванием нечестными, однако, это самостоятельное
         упражнение, и именно так оно должно использоваться. По сравнению с обычным подтягиванием
         оно, конечно, требуют меньше усилий, и поэтому расположено в таблицах уровнем ниже, но его
         можно достаточно эффективно использовать в качестве упражнения общей физической
         подготовки.</p>
      <p>Раскачивание (киппинг) в гимнастике важно освоить потому, что оно несет в себе большое
         количество технических навыков. Даже если нет недостатка в силе, чтобы его надо было
         компенсировать импульсом, все равно это хорошая идея, хотя бы иногда, практиковать данное
         упражнение.</p>
      <p>Я бы не рекомендовал приступать к этому упражнению до тех пор, пока вы не освоите чистые
         подтягивания из свободного виса. Я бы также не рекомендовал это упражнение, если у вас есть
         проблемы с плечом, пока эти проблемы не решатся. Слишком большое количество повторений
         этого упражнения в состоянии усталости привело к резкому росту травм плеч у участников
         кроссфитовского сообщества. Если у вас есть сомнения в достаточности своей силы или вы
         восстанавливаетесь после травмы, то я бы рекомендовал пока воздержаться от этих
         упражнений.</p>
      <p>В положении свободного виса упражнение начинается выталкиванием вперед плеч и таза. Когда
         живот, плечи и бедра растянутся, следует расслабиться и позволить им сжаться, втягивая тело
         назад в положение «слегка согнувшись». Повторите это движение, создавая чуть больший
         импульс. Но в этот раз, после фазы прогиба, когда должен начаться переход к положению
         «слегка согнувшись» и угол в плечах начнет уменьшаться, следует перейти к фазе
         подтягивания.</p>
      <p>После того, как ключица достигнет высоты перекладины (или грудь, что предпочтительнее, если
         хватает силы) не расслабляйтесь и не опускайтесь сразу. Обратное движение должно
         совершаться под мышечным контролем. В верхнем положении оттолкнитесь назад от перекладины и
         в контролируемом эксцентрическом движении позвольте локтям и плечам раскрыться, возвращая
         вас в исходное положение с прогибом в спине.</p>
      <p>Если остаются проблемы с освоением этих движений или их соединением вместе, может быть
         хорошей идеей взять урок у гимнаста или того, кто знает как выполнять киппинг. Если
         начинает болеть плечо в результате этого упражнения, следует на время воздержаться от него.
         Аналогично, если вы уже много времени пытаетесь его освоить, то отступите слегка и просто
         попрактикуйте фазы «прогиб/сгиб».</p>
      <p>Одним из способов изучить это упражнение без какого-либо вреда для плеч является его
         выполнение, стоя ногами на земле, чтобы прочувствовать движения плеч.</p>
      <p>Ключом к освоению этого упражнения является просто достаточная практика: хотя и требуется
         определенная сила, но в основном это вопрос координации и техники, которым нужно уделить
         внимание.</p>
   </conbody>
</concept>
