<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE concept
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN" "concept.dtd">
<concept id="og-app-b-kip_btb_clap" xml:lang="ru">
   <title><text id="title">Подтягивания раскачиванием с хлопком за спиной</text>
   </title>
   <titlealts>
      <navtitle>
         <text conref="#./title"/>
      </navtitle>
   </titlealts>
   <shortdesc>
      <image href="img/kip_btb_clap.png" align="left" height="12em" placement="break"/>
      <text conref="#./title"/> (<text conref="#./enabbrev"/>). Уровень 7
   </shortdesc>
   <prolog>
      <data>
         <text id="enabbrev">Kip BTB Clap</text>
      </data>
   </prolog>
   <conbody>
      <p>Этот вариант позволяет использовать раскачивания взрывным образом. Если использовать
         сильное раскачивание, это упражнение может оказаться легче предыдущего. Однако для тех, кто
         имеет небольшой опыт использования раскачивания, это упражнение будет сложнее.</p>
      <p>Начальное раскачивание выполняется с уже известной техникой. Необходимо совершать
         раскачивания «прогиб-сгиб» и раскачаться, не теряя контроля, достаточно сильно, чтобы
         перевести это движение в подтягивание.</p>
      <p>В момент начала фазы сгиба агрессивно потяните перекладину вниз. Отпустите руки, не доходя
         до верхней точки движения 10-15 см, когда гравитация начнет замедлять вас. Данный момент
         может быть вычислен по скорости подъема, что потребует некоторой практики. Это даст немного
         дополнительного времени для выполнения хлопка, пока тело продолжает подъем, достигает
         верхней точки и начинает опускаться. Для данного упражнения так будет лучше, чем отпускать
         рук в самой верхней точке, когда уже начинается падение вниз.</p>
      <p>Сразу после отпускания рук переместите их за спину для хлопка, и затем быстро верните
         обратно. Для этого требуется хорошая координация, поскольку нужно не только переместить
         руки для хлопка, но и вернуть их обратно на перекладину, когда начнется падение. Я
         настоятельно рекомендую стелить вниз мягкие маты в качестве меры предосторожности.</p>
   </conbody>
</concept>
