<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE concept
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN" "concept.dtd">
<concept id="og-app-b-bar_pullups" xml:lang="ru">
   <title><text id="title">Быстрые подтягивания на перекладине</text>
   </title>
   <titlealts>
      <navtitle>
         <text conref="#./title"/>
      </navtitle>
   </titlealts>
   <shortdesc>
      <image href="img/bar_pullups.png" align="left" height="16em" placement="break"/>
      <text conref="#./title"/> (<text conref="#./enabbrev"/>). Уровень 3
   </shortdesc>
   <prolog>
      <data>
         <text id="enabbrev">Bar Pullups</text>
      </data>
   </prolog>
   <conbody>
      <p>Это стандартные подтягивания на перекладине, те типовые подтягивания, которые выполняются
         на уроках физкультуры в начальной школе, но в данной вариации необходимо подтягиваться так
         быстро, как только можно.</p>
      <p>Начните с виса на перекладине. Подтянитесь до подбородка над перекладиной (а как только
         позволит сила, то до груди), за счет приведения локтей к бокам и дальше за спину<b> с
            максимально возможной скоростью</b>. Вернитесь в положение виса медленно и под
         контролем. Затем приготовьтесь к следующему мощному подтягиванию.</p>
      <p>Мы должны придерживаться особой техники работы локтей — они не должны расходиться в
         стороны, а оставаться на одной линии с телом. Локти не должны широко расходиться потому,
         что это ограничивает тяговое движение по вертикали по мере приближения плеча, и в конечном
         итоге затрудняет подъем груди выше перекладины в последующих прогрессиях. Другие
         гимнастические техники, использующие подтягивания как переходное движение (например, выход
         силой в упор на руки), также требуют прижатых локтей при выполнении этого
         перехода.</p>
      <p>И снова, главный упор должен делаться на как можно более взрывном характере подтягивания. В
         силу этого выполняемые подходы (сеты) взрывных подтягиваний на перекладине должны состоять
         из небольшого количества повторений, потому что из-за усталости быстро падает скорость, с
         которой мы можем подтягиваться. Упражнение должно выполняться быстро и высоко.</p>
   </conbody>
</concept>
