<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE concept
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN" "concept.dtd">
<concept id="og-app-b-kip_clap_pullups" xml:lang="ru">
   <title><text id="title">Подтягивания раскачиванием с хлопком</text>
   </title>
   <titlealts>
      <navtitle>
         <text conref="#./title"/>
      </navtitle>
   </titlealts>
   <shortdesc>
      <image href="img/kip_clap_pullups.png" align="left"/>
      <text conref="#./title"/>. Уровень 4
   </shortdesc>
   <prolog>
      <data>
         <text id="enabbrev">Kip Clap Pullups</text>
      </data>
   </prolog>
   <conbody>
      <p>Раскачивание позволяет телу создать горизонтальный импульс, который можно использовать
         вертикально за счет взрывного сжатия всех мышц тела, что сильно облегчает движение
         вверх.</p>
      <p>Во многих фитнес-кругах это считается нечестным приемом, но у него есть определенные
         качества, которые могут помочь в развитии координации всего тела, разработке взрывных
         движении и может использоваться как инструмент метаболической тренировки. Мы специально
         используем его здесь как промежуточное звено между взрывными подтягиваниями и
         подтягиваниями с хлопком без раскачивания.</p>
      <p>Техника раскачивания требует владения техникой «прогиб/сгиб». При выполнении этой техники
         раскачивание тела производится относительно двух точек — кистей и коленей. Движения тела
         будут совершаться между этими двумя точками — кистями рук и коленями. Плечи и бедра должны
         вместе выталкиваться вперед-назад, раскачивая тело таким «прогибом-сгибом».</p>
      <p>Перед непосредственно подтягиванием, в момент перехода к фазе сгиба, надо согнуть руки и
         создать вертикальное движение за счет импульса и стретч-рефлекса комплекса плечи-бедра. Как
         только подбородок поднимется над перекладиной необходимо отпустить кистями перекладину и
         выполнить максимально быстро хлопок ладонями.</p>
      <p>Также быстро надо опять схватиться за перекладину, чтобы не упасть. И опуститься
         контролируемым движением, подготавливая следующее повторение.</p>
      <p>При первом выполнении используйте мягкую подстилку или помощь ассистента, чтобы уберечься
         от срыва и травмирования. Никогда не выполняйте это упражнение на поверхности, на которой
         кисти могут соскользнуть.</p>
   </conbody>
</concept>
